「港人質素」抄不到 - 李碧華

「港人質素」抄不到 - 李碧華

不管無能又橫蠻的港府發反對或不反對通知書，香港人仍堅持在915「國際民主日」遊行示威，響應聯合國理念，努力爭取自由人權文明的訴求。

從金鐘法院道的英國駐港領事館，到銅鑼灣、灣仔、金鐘、中環……同以前數度大遊行一樣的「自由行」路線，一樣的人潮，一樣的民心──而且不像那些「愛國愛黨」人士般，有錢收。

淪落中的香港，要多少年才能恢復幾成舊觀，才可救回殘命？不知道也無法推測，盡力而為。心腸歹毒的林鄭，為一己之私，戀棧權位，把香港破壞成如此不堪，死傷無數，實在不值！必要光復，這是最堅定的信念。

台北朋友有參加西門町的支援港人大合唱行動。問候我們這些受過期山埃催淚彈（二千多枚）影響，久咳不癒的難民。台友道，港人合唱自創的《願榮光歸香港》，那些大叔大媽又收錢賣唱國歌來對抗。我們笑，不止呢，還有學人登獅子山舉五星紅旗（但騎呢地為「實行真雙普選」宣傳）、文宣海報、在外國報章登廣告、撐警集會遊行……甚至無恥地改編港歌侵佔人家心血成果──總之跟人口水尾，不但無新意，還是庸劣山寨貨，那以「性天使」假片來蒙混新屋嶺女示威者遭黑警武警輪姦事件，更是居心叵測。

不過任你肆意抄襲，只有一樣永遠抄不到，就是「港人的質素」。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
深深藍絲內心深處 (林夕)

下一則
下一則

還有學人登獅子山舉五星紅旗（但騎呢地為「實行真雙普選」宣傳）